想upgrade條女 配件list求評

上年幫條女換左張1060,但係近排發覺雙開ow同黑沙個cpu唔係好帶得郁,所以想換左個cpu同埋順便加個ssd裝window同埋games.

本身有hdd同埋想keep返張1060所以主要都係想換cpu,ssd,ram同老母板.
想換下面個list,不過唔知好唔好 求評

利申 澳洲jj , 係呢個網搵返黎

1600唔洗買x 一係就上1700
板可以換b350既板 然後ram買3000mhz既
因為ryzen對ram speed敏感好多

但係我見1600x差少少錢,但係個頻率高d,同埋好奇一問2400mhz同3000mhz既ram之間分別大唔大同埋有咩分別

利申唔識硬件

但買1600x要另外再買cooler
同埋1600可以照超到上1600x差唔多
2400同3000分別咪3000再快d

岩岩係另一個post講緊win10用amd cpu玩黑沙仲未搞掂